我們和耶穌在麗都灣有個約會

「山竹」，號稱史上最強，風力堪比N年前溫黛，比剛洗劫關西的燕子破壞力更強就是。
風災當前，大家都嚴陣以待，無論何種宗教，只要稍存真善念，要祈禱或祈福，當以大眾平安大吉為主旨。有什麼樣人，會祈求週日別打過來，以免影響我私人開趴，在海灘燒烤？又有什麼樣的宗教團體，旨在禱告「山竹啊山竹，你不能來，來了我們受浸禮就浸唔成了」。不為蒼生故，只為自己活動如常，上帝難不成是要聽你點？
不好意思說有這樣的信徒才有這樣的教會，人也有迷失的時候，但迷失在以神之名行事的教會，未免諷刺。這間「611靈糧堂」向來夠囧，這次在昨天週日發起海灘千人浸禮，除了讓人想起湊熱鬧、集體搶頭炷香，還有半點神聖莊嚴的味道否？原來已是第十屆，怎麼還不登上健力士紀錄呢？
「661靈糧堂」堂主高唱「強颱請你不要來」的想法不同常人，也不同聖人，在其已發又後刪的帖子中說：「當晚的先知禱告，主耶穌約了我們在麗都灣相見，但突然天文台非常罕見地，早8天預告超級颱風山竹正面襲港，這世紀颱風來襲，分明是仇敵興風作浪。」全能上帝在上，風火雷雨地動山搖，皆有其旨意在內，堂主何以獨具靈眼，覺得這次強颱來襲，興風作浪的是受撒旦所迷惑的天文台，故意「突然」「罕見」地和你們作對，破壞你們開拍《我們和耶穌在麗都灣有個約會第十輯》？
真係耶穌唔笑狗都吠。這間教會傑作特多，以雨傘一役為起朵之作。多次批評佔中很平常，互相尊重不同觀點，方是文明社會表現。但表現淪為表演，到底是為神還是為造神運動造出來的那位啊？不滿佔中理由多的是，此堂堂主別樹一幟，向教友發動《為香港人認罪禱告》文；還以為，只有林鄭才有代香港跪低的癖好呢。此禱文把當時H3N2流感賴在佔中頭上，不把山竹偏偏要偏西襲港而不襲台，也是當年佔中所致，已經是百密一疏了。內心批評港人膽敢批評掌權者，「不但不尊重，還極盡詆毀、踐踏之能事，以致咒詛成河……怪不得今天我們要惶恐、慌張的度日，真是做夢也想不到香港會淪落至此。」
堂主想不到，我想到，又順服當權者，不容許批評，連颱風都是「仇敵興風作浪」，正如金融風暴、雨傘風暴、六四風暴、假疫苗風暴、都是外國勢力在搞鬼，撒旦亡港禍港之心不死啊。咦，怎麼簡直可以從共黨官腔直譯過來？那香港不淪陷才怪。

林夕